\documentclass[
  % Uncomment the following for more compact font size and spacing
  % compact
  letterpaper
]{llresume}

% Use the following commands to change the document's colors
\definecolor{accentcolor}{HTML}{8D281E}
\definecolor{fillcolor}{HTML}{E4EDDE}
\definecolor{headingcolor}{HTML}{1C6336}

% Define custom commands, if needed
\renewcommand{\emph}[1]{{\bfseries\color{accentcolor}#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Personal information
%
% For contacts and other info, you can use \infoGeneric{<icon>}{<text>}[<link>]
% to add a line of information, or one of the following shortcuts in the form
% \info<Shortcut>{<text>}[<link>]:
%
% \infoEmail          \infoDate           \infoLinkedin       \infoBook
% \infoPhone          \infoPlace          \infoGithub         \infoAuthor
% \infoAddress        \infoLink           \infoInstagram      \infoTools
% \infoBirthday       \infoHomepage       \infoFlickr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% First name, last name, and optional pronouns
\name{Javier}{Novoa Cataño}[M. en C.]

% Profile photo
\photo{GDL.jpg}

% Contacts and other info
\personalinfo{
    \infoBirthday{23/10/1979 (Ciudad de México, México)}
    \infoAddress{Atizapán, estado de México}
    \infoEmail{jstitch@gmail.com}[mailto:jstitch@gmail.com]
    \infoLinkedin{www.linkedin.com/in/javier-novoa-c/}[https://www.linkedin.com/in/javier-novoa-c/]
    \infoGitlab{gitlab.com/jstitch}[https://gitlab.com/jstitch]
    \infoHomepage{invernalia.homelinux.net}[http://invernalia.homelinux.net]
}

% Tag line
\tagline{
  Mi nombre es Javier Novoa Cataño. Soy \emph{Ingeniero en Sistemas} con
  experiencia en Desarrollo. Actualmente me estoy especializando en backend con
  \emph{patrones de diseño} y \emph{Domain Driven Design} sobre arquitecturas
  Orientadas a \emph{eventos} y estoy aprendiendo sobre
  \emph{serverless}. He liderado equipos de desarrolladores bajo una cultura
  \emph{DevOps}. Me mantengo en continuo \emph{aprendizaje} y formación. En mi
  tiempo libre, disfruto de la \emph{lectura} y estar con mi \emph{familia}.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Main pane
%
% Each section of the main pane is enclosed within an environment of the form
% \begin{mainsection}{<section title>} ... \end{mainsection}
%
% Available commands:
%
% \entryJob{<title>}[<descr>]{<location>}{<date>}
% \entryPub{<title>}[<descr>]{<authors>}{<journal/conference>}{<DOI/link>}
% \entrySkills[<title>]{<list of skills>}
% \entryTags[<title>]{<list of tags>}
% \entryGeneric{<title>}[<descr>][<info>][<info>][<info>]
%
% Skill and tag commands:
%
% \skill{<name>}{<score>}
% \simpleskill[<icon>]{<name>}
% \boxedtag[<icon>]{<name>}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\makeheader

\begin{mainpane}
    \begin{mainsection}{Educación}
        \entryJob
            {Ingeniero en Sistemas Computacionales}
            [Especialidad en electrónica]
            {Escuela Superior de Cómputo - IPN}
            {1998 -- 2002}
        \entryJob
            {Maestro en Ciencias de la Computación}
            []
            {Centro de Investigación en Computación - IPN}
            {2004 -- 2006}
    \end{mainsection}

    \begin{mainsection}{Experiencia laboral}
        \entryJob
            {Coordinador de Desarrollo de TI}
            [Líder de los desarrolladores de TI de la empresa. Proyectos de
            desarrollo para lograr la transformación digital del negocio de
            las microfinanzas. Encargado de la Infraestructura Tecnológica
            hasta 2022. Líder del departamento de Performance desde 2023.]
            {Podemos Progresar}
            {Diciembre 2011 -- actual}
        \entryJob
            {Webmaster}
            [Administrador de sistemas para los servidores de los sitios web de
            las estaciones de NRM Comunicaciones.]
            {NRMWeb, Núcleo Radio Mil}
            {Febrero 2010 -- Noviembre 2011}
        \entryJob
            {Consultor Java}
            [Análisis, diseño, desarrollo, instalación y mantenimiento de
            aplicaciones y sistemas, de escritorio y web.]
            {Sinersys}
            {Septiembre 2006 -- Enero 2010}
        \entryJob
            {Desarrollador}
            [Desarrollador de aplicaciones de escritorio y móviles acordes con
            especificaciones del cliente.]
            {Systems and Controls Cybernetics}
            {Septiembre 2002 -- Diciembre 2003}
    \end{mainsection}

    \begin{mainsection}{Proyectos}
        \entryGeneric
            {MambuPy}
            [A python lib for using Mambu APIs]
            [\infoLink
                {mambupydocs.readthedocs.io}
                [https://mambupydocs.readthedocs.io/en/latest/]]
    \end{mainsection}

%%     \begin{mainsection}{Publicaciones}
%%         \entryPub
%%             {Análisis de la Probabilidad de Accidentes Vehiculares en un Modelo
%%             Propuesto de Flujo de Tráfico Vehicular Multi-Carril}
%%             {Javier Novoa Cataño}
%%             {Tesis de Maestría}
%%             {}
%%     \end{mainsection}

    \begin{mainsection}{Skills \& lenguajes}
        \entrySkills[Programación]{
            \skill{Python}{5}
            \skill{C++/C}{3}
            \skill{Java}{3}
            \skill{Rust}{2}
        }
        \entrySkills[Otras herramientas]{
          \skill{Linux}{5}
          \skill{Git}{5}
          \skill{Docker}{4}
          \skill{AWS}{2}
          \skill{Emacs}{3}
        }
        \entrySkills[Soft Skills]{
          \simpleskill{Cultura DevOps}
          \simpleskill{Líder Técnico}
          \simpleskill{Buen maestro}
        }
        \entrySkills[Idiomas]{
            \skill{Inglés}{5}
            \skill{Francés}{3}
        }
    \end{mainsection}

    \begin{mainsection}{Intereses personales}
        \entryTags{
            \boxedtag{Ciencia ficción}
            \boxedtag{Astronomía amateur}
            \boxedtag{Ajedrez}
            \boxedtag{Mi Familia}
        }
    \end{mainsection}
\end{mainpane}

\end{document}
